\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[a4paper,left=3cm,right=2cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./images/} }

\title{\textbf{Intel·ligència Artificial:\\
		Pràctica de Cerca Local}}
\author{\emph{Guillem Cabré, Carla Cordero, Hannah Röber}}
\date{Curs 2024-25, Quatrimestre de tardor}

\renewcommand*\contentsname{Continguts}
\renewcommand{\figurename}{Figura}

\begin{document}
	
	\begin{titlepage}
		\clearpage\maketitle
		\thispagestyle{empty}
	\end{titlepage}
	
	\tableofcontents
	\clearpage
	
	\section{Part Descriptiva}
	
	\subsection{Descripció del problema}
	
	La companyia fictícia \emph{Ázamon} ha d'optimitzar els seus enviaments diaris de $n$ paquets a una ciutat, considerant diversos factors. Cada paquet té un pes $w_i$ i una prioritat $p_i$, que defineix el termini màxim per ser entregat. L'empresa rep ofertes diàries de diverses companyies de transport, i el repte és trobar la millor manera de distribuir els paquets entre aquestes ofertes, minimitzant els costos i maximitzant la satisfacció dels clients. \\
	
	Els costos inclouen tant el transport, amb preus per quilogram que varien segons l'empresa, com l'emmagatzematge dels paquets que no es recullen immediatament. La felicitat dels clients augmenta si els paquets arriben abans de la data límit prevista. Per tant, cal equilibrar l'eficiència en costos amb la rapidesa en el lliurament per maximitzar la satisfacció del client. \\
	
	\subsection{Elements del problema}
	
	Cada paquet té un pes $w_i \in \{0.5, 1.0, 1.5, ..., 10.0\}$ kg i una prioritat $p_i \in \{1, 2, 3\}$, que defineix el termini d'entrega: un dia per $p_i = 1$, entre 2 i 3 dies per $p_i = 2$, i entre 4 i 5 dies per $p_i = 3$. Cadascuna d'aquestes prioritats té un cost diferent, $p_i = 1$ val 5 euros, $p_i = 2$ val 3 euros i $p_i = 3$ val 1.5 euros. \\
	
	Les empreses de transport ofereixen cada dia $m$ opcions amb una capacitat màxima $C_j \in \{5, 10, 15, ..., 50\}$ kg, un preu per quilogram transportat $c_j$, i un temps d'entrega $t_j \in \{1, 2, 3, 4, 5\}$ dies. A més, si els paquets no es recullen immediatament, cal assumir un cost d'emmagatzematge de 0.25 euros per quilogram i dia. Els clients es mostren més satisfets amb entregues anticipades, la qual cosa augmenta proporcionalment als dies d'antelació. \\

	\subsection{Definició solució}

	Una solució segons el problema que se'ns ha descrit és una assignació dels paquets a les ofertes de transport del dia apropiades amb les restriccions que la suma dels pesos dels paquets assignats a una oferta no poden superar la seva capacitat màxima i que tots els paquets arribin dins del termini d'entrega que depén de la seva prioritat. \\

	Formalment, si tenim $n$ paquets i $m$ ofertes de transport, una solució seria una tupla que associa cada paquet $p_i$ a una oferta $o_j$, tal que \( 1 \leq i \leq n \) i \( 1 \leq j \leq m \), amb les restriccions de capacitat i temps respectades. \\

	Aleshores el nostre objectiu serà, mitjançant algorismes, generar una solució que compleixi els requisits mencionats, que serà l'estat final, partint d'un estat inicial que ens permeti arribar a una solució més òptima, en la qual es té en compte criteris de qualitat. En tot moment, també s'intentarà maximitzar la felicitat dels clients. \\

	\subsection{Espai de cerca}

	L'espai de cerca dels nostres algorismes és l'espai de solucions al nostre problema, és a dir, la totalitat de les solucions que compleixen els requisits del nostre problema que s'han esmentat en l'apartat anterior sense importar la seva qualitat donada per uns criteris en formen part. És important conèixer la mida de l'espai de cerca per justificar la utilització de certs algorismes per aquest problema en comptes d'utilitzar un algorisme de força bruta senzill. \\

	La grandària de l'espai de cerca està determinat pel nombre de combinacions possibles d'assignació de paquets a ofertes de transport. Aleshores, assumim que $m$ és el nombre d'ofertes del dia que hi ha i que tenim $n$ paquets a distribuir amb la seva prioritat. La grandària màxima de l'espai de cerca seria de l'ordre de O($m^n$), la qual cosa representa totes les combinacions possibles d'assignació de paquets que correspon al cas pitjor on totes les combinacions són vàlides, ja que cada paquet pot ser assignat a qualsevol de les $m$ ofertes. \\

	No obstant això, aquest número pot reduir-se significativament a causa de les restriccions que impedeixen unes certes assignacions inviables, com assignar paquets a una oferta que no pot transportar el pes total o assignar paquets d'alta prioritat a una oferta de llarg temps de lliurament. Aquestes restriccions limiten el nombre de combinacions vàlides, però encara així, l'espai de cerca pot ser considerablement gran, especialment quan el nombre de paquets i ofertes augmenta ja que creixerà  exponencialment. Aleshores, es complica l'eficiència de l'algorisme de força bruta i, per tant, s'ha d'utilitzar altres algorismes. \\

	\subsection{Metodologia de resolució}
	
	Per resoldre aquest problema, utilitzarem algorismes de cerca local. En particular, s'han seleccionat els algorismes de \emph{Hill Climbing} i \emph{Simulated Annealing}, que exploraran l'espai de cerca format per totes les assignacions possibles dels paquets a les ofertes de transport.
	
	\begin{itemize}
		\item L'algorisme de \emph{Hill Climbing} intentarà millorar successivament la solució actual fent petits canvis a l'assignació dels paquets.
		\item L'algorisme de \emph{Simulated Annealing} permetrà l'acceptació temporal de solucions pitjors, amb l'objectiu d'evitar quedar-se atrapats en òptims locals.
	\end{itemize}
	
	A través de diversos experiments, es provaran diferents configuracions de paràmetres i es compararan els resultats dels dos algorismes per determinar quin proporciona millors solucions en termes de cost i felicitat.
	
	\subsection{Implementació de l'Estat}
	
	L'estat del nostre problema s'implementa mitjançant la classe \emph{Estado}, que gestiona l'assignació dels paquets a les diferents ofertes de transport. Aquest estat inclou les següents estructures de dades:
	
		\begin{itemize}
		\item \emph{Paquetes paquetes}: Conté la llista de paquets que s'han de distribuir.
		\item \emph{Transporte ofertas}: Una llista que guarda les ofertes de transport disponibles.
		\item \emph{List$<$Integer$>$ asignaciones}: Una llista que representa les assignacions actuals dels paquets a les ofertes. Cada element de la llista correspon a un paquet. El valor assignat que contenen aquests paquets correspon a l'índex de l'oferta a la qual s'ha assignat (o \(-1\) si no està assignat a cap oferta).
		\item \emph{List$<$Double$>$ espacioDisponibleOfertas}: Guarda l'espai disponible per a cada oferta de transport, que permet controlar la capacitat restant per a cada una de les ofertes assignades.
		\item \emph{Integer felicidad}: Aquest valor guarda la felicitat total acumulada, que s'augmenta quan els paquets s'entreguen abans del que estava previst.
		\end{itemize}
		
	Inicialment, l'estat es configura assignant \(-1\) a cada paquet de la llista \emph{asignaciones}, indicant que no hi ha cap oferta de transport assignada al paquet. A més, \emph{espacioDisponibleOfertas} s'inicialitza amb la capacitat màxima de cada oferta, que posteriorment s'anirà actualitzant quan els paquets es vagin assignant.\\
	
	
	\subsection{Operadors}
	
	\subsection{Generador de Solucions Inicials}
	
	\subsection{Funció Heurística}
	
	\subsection{Resultats}
	
	\newpage
	\section{Part Experimental}
	
	\subsection{Experiment 1}
	
	\subsection{Experiment 2}
	
	\subsection{Experiment 3}
	
	\newpage
	\section{Conclusions}
	
	
	\newpage
	\section{Treball d'Innovació: DeepVariant}
	
	
	

\end{document}